【中美貿易戰】正式開打！美國向340億美元中國貨徵關稅

中美貿易戰正式開打，美國於當地時間周五凌晨零時（香港時間今日中午12時），對總值340億美元（2,652億港元）的中國貨品開徵第一波關稅。

美國貿易代表署（USTR）於6月中已公佈美方關稅的產品清單，涵蓋1,102個項目，徵收25%關稅，商品包括鋼材、鋁材、化學製品、疫苗、牙醫設備、洗碗機、焗爐；農業設備如擠奶機和孵化器等。但不包括美國消費者通常購買的商品，例如手機及電視。

徵稅分兩輪實施，周五生效的第一輪是對818個、總價值340億美元的項目徵稅，第二步是兩周後生效，對284個、總價值160億美元（約1,250億港元）的商品徵稅。

特朗普上月15日表示，為回應中國盜竊知識產權和技術，及其他不公平的貿易行為，決定向500億美元的中國商品加徵25%關稅，特朗普又威脅，如果北京採取報復措施，美方會再採取進一步行動。不過中國已表明不會束手挨打。